（武漢肺炎）伊朗罕見轟中国：統計數字是在「開玩笑」

武漢肺炎重創全球，各國紛紛指控中國隱瞞疫情導致一發不可收拾，如今甚至連中國盟友伊朗也忍不住公開批評，痛批中國誤導他國。

伊朗至今確診已逾6萬人，超過3千人死亡，其中更有多名政府高層確診武漢肺炎，包含2名副總統賈漢吉瑞（Eshaq Jahangiri）、艾伯特卡（Masoumeh Ebtekar），衛生部副部長哈利奇（Iraj Harirchi）、國會議長拉里賈尼（Ali Larijani）等人染疫，最高領袖哈米尼（Ayatollah Ali Khamenei）的顧問團「權宜委員會」委員米爾莫哈瑪迪（Mohammad Mirmohammadi）甚至死於武漢肺炎。

伊朗媒體《IFP News》報導，伊朗衛生部發言人賈漢普爾（Kianoush Jahanpour）近日批評，中國對武漢肺炎的報導不準確，最初的報導使其他國家低估了嚴重性。他還說，中國提供的統計數字是在「開玩笑」，因為讓全世界許多人認為，武漢肺炎類似於流感，且死亡率很低。

不過賈漢普爾不承認武漢肺炎在伊朗是「流行病」，稱只有當1%的人口染病，才能使用「流行病」這個詞，他認為疫情在日本沒有變成流行病，甚至在韓國也沒有出現「流行病」，也不能說伊朗各地都面臨著流行病，只是在伊朗的一些地區有「個別感染病例」，大部分地區感染人數正在激增，某些城市處於「流行」階段。

賈漢普爾的評論引發了爭論，他後來在推特上為自己辯護表示，科學問題不能、也不應與政治混為一談。

對伊朗發表前所未有的批評，中國駐德黑蘭大使則火大回應，建議賈漢普爾應該認真遵守中國衛生部門的每日新聞發布會，然後再做出評論。

伊朗都發火

你估奶共唔駛付出代價咩

奶得共多終遇伏

咸濕菜：中國是完美的

陰陽路之一帶一路

鬧完繼續奶

都話你呃9人，仲叫人地國家認真關注你既新聞發報會，仲邊有人信你啊on99。

快d開戰就好

今日先醒？中國玩尻全世界好耐

伊朗: 死開啲啦屌你

比人撚咗幾個月，依家先識醒。

push

支那冇晒盟友

俄羅斯 伊朗 巴基斯坦 全部都屌柒佢

佢仲有一堆黑奴

老老實實中國封鎖消息唔多唔少令其他國家輕視咗
吹到自己得4%死亡率而家係瑞士level

仲有一大堆退貨同要求賠償嘅國家
荷蘭，捷克，西班牙，美帝，英國，巴西，印度 ...

俾少少利益佢咪又繼續舔到雪雪聲

咪話左x40倍

而且餓死/併發症死果d唔計

如果連波斯同俄佬都反中

推

所以中國一直想屈武肺係其他國家，今次全球都排華

同隻豬做隊友緊係要醒目啲自保
金仔同俄佬都識搶先ban中國
係伊朗咁on9

百 國 聯 軍

Death to China
مرگ بر چین

مرگ بر چین

連北韓都同佢分道揚鑣

如果今次各國放過中共 俾佢復原到 下次應真三戰

返去毛澤東嘅單機時代了

一帶一路？

多快好省 人民公社 全民大煉鋼

要遵守新聞發報會？
係未即個發報會話A就A?

話大陸係「開玩笑」結果自己都一樣係統計數字「開玩笑」

獨裁國家講野係有自己一套

奶共波斯人快d死撚晒去啦

Recovered數字最多就係中國同伊朗

俄佬送曬啲支那人翻支拉，所以邊境黑龍江先爆左好幾單

支那=毒撚

退左再正價賣落香港 DKLM

伊朗都出聲

我淨係想知 幾時百國聯軍

通常咁講完都會爆到七彩

無咳無發燒即刻踢你出院
台灣要三驗冇病毒先放你走

聯軍滅共

睇到依啲新聞就知點解支那咁想篡改歷史
武漢肺炎唔係made in China

證明香港講幾多野出去, 國際都睇唔到
得台灣肯信

臭架 咁都要仆過去奶 唔知講咩好

笑死

支拿條數長期2.4% fake鳩各國 屌佢老母啦

奶損脷

伊朗咪同支那一撚樣隱瞞，可能爆到瀨晒屎先忍唔住爆出黎

連伊朗都屌柒佢

我以為真係轟打中國，開心咗兩秒

等睇甴種帶領甴衛兵引發習近平新時代中國特色社會主義思想革命

北韓割得最快

科學問題不能、也不應與政治混為一談。

咁撚清醒嘅
Btw 我係因為科學影響我對支那政治觀感
所以都有關架

我鍾意佢話唔係之餘都會同返你講點先叫係
屌佢老母好似港共同支那咁就ON99
淨係識講唔得唔得...屌咁點樣先可以得先得架

建議賈漢普爾應該認真遵守中國衛生部門的每日新聞發布會

up緊乜

加速加速

中國既武漢會唔會等於蘇聯既諾貝爾
最後迫到政制解體

消滅支共是無分國界
無分人種的
只要有良知
只要分清是非
全世界都應加入
這是人類最後的希望

訓左無睇
頂層果啲死曬未

得罪講句
美帝制裁都係斷人衣食
支那幫助係殺你全家

要類比應該比對希魔WWII的暴行
這是對全世界全人類的罪行
此根不除！人類滅亡
只是時間上問題

終於知啦